{
    "question": "Satu getaran dalam suatu ayunan yang ampitudonya 2 cm memerlukan waktu 0,1 sekon    a. hitunglah periode untuk simpangan maksimum 5 cm\r\nb. hitunglah frekuensi untuk amplitudo 4 cm",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "jawaban\u00a0dari\u00a0soal:1.)2.5<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 2.)2",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Jawaban a = 2,5 cm<br>Jawaban b = 2 Hz",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "elemen-yang-dapat-diisi-ulang-setelah-masa-pakai-disebut-237",
            "question": "Elemen yang dapat diisi ulang setelah masa pakai disebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "elemen basah (akumulator)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "elemen yang dapat diisi ulang adalah akumulator (aki)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-benda-yang-massanya-3kg-dijatuhkan-dari-ketinggian-10m-jika-g-712",
            "question": "1. Benda yang massanya 3kg dijatuhkan dari ketinggian 10m. jika g=10m/s\u00b2 hitunglah    a. Energi potensia gravitasi maximal\r\nb.Energi potensial gravitasi pada ketinggian 3m dari tanah\r\nc. Energi kinetik pada ketinggian 3m dari tanah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ep=m.g.h<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 3.10.10<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 300<br>Ep=m.g.h<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 3.3.10<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 90",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a. m.g.h = 3kg . 10m. 10m/s2 = 300 joule<br>b. m.g.h = 3kg . 3m . 10 m/s2 = 90 joule<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebatang-logam-besi-panjangnya-5000-cm-pada-suhu-10-celsius-dan-882",
            "question": "sebatang logam besi panjangnya 50,00 cm pada suhu 10 Celsius dan 50,05 cm pada suhu 110 Celcius. Maka koefisien muai panjang baja itu adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u0394L = Lo x \u03b1 x \u0394T<br>(50,05 - 50) cm = 50 cm x \u03b1 x (110 - 10)<br>0,05 = 50 x \u03b1 x 100<br>0,05 = 5000 x \u03b1<br>0,00001 = \u03b1",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-isogon-dan-agon-471",
            "question": "Pengertian isogon dan agon",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Isogon adalah garis yang melalui tempat2 yang nilai variasinya sama. Agon adalah garis yang melalui tempat yang variasinya 0<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "timbulnya-gaya-gerak-listrik-pada-kedua-ujung-kumparan-disebabkan-917",
            "question": "Timbulnya gaya gerak listrik pada kedua ujung kumparan disebabkan terjadi perubahan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "perubahan gaya / perubahan listrik yg diterima",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-getaram-mempunyai-frekuensi-50hz-aberapa-periode-getaranny-737",
            "question": "Suatu getaram mempunyai frekuensi 50hz    A.berapa periode getarannya\r\n B.berapa jumlah getarannya dalam waktu 1 menit",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0a.\u00a0periode nya\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 1/50<br>b.300 kali<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Diketahui f = 50 Hz<br>Ditanay T dan n = 1m<br>jawab.<br>T = 1 / f<br>\u00a0 \u00a0= 1 / 50<br>\u00a0 \u00a0= 0,02 s<br><br>n = f . t<br>\u00a0 = 50 . 60<br>\u00a0\u00a0= 3000 getaran<br><br>like",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kuat-manakah-medan-magnet-disekitar-kawat-berarus-medan-magnet-p-828",
            "question": "Kuat manakah medan magnet disekitar kawat berarus/ medan magnet pada kawat selenoid ? alasannya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "lebih besar medan magnet di kawat selenoida karena:<br>1. lilitan kawat yang rapat.<br>2. otomatis dari lilitan\u00a0tersebut menghasil kan medan magnet dan dia\u00a0rapat dengan kawat yang lain. jika kawat berarus hanya memiliki medan magnet di sekitarnya saja",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-panjang-gelombang-darisebuah-gelombang-yang-merambat-de-770",
            "question": "hitunglah panjang gelombang darisebuah gelombang yang merambat dengan kecepatan 525 m/s dan frekuensinya 1250 hz",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "f = n.t <br>1250 = 525 t<br>t = 2<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "saya-ingin-bertanya-kalo-merumuskan-kalor-apa-y-yang-lengkap-nya-627",
            "question": "Saya ingin bertanya kalo merumuskan kalor apa y yang lengkap nya\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tergantung kalornya dibentuk dari proses apa\u00a0dulu<br>kalau proses peleburan<br>Q = m.l<br>kalau dalam proses yg ada perubahan suhunya<br>Q = m.c.\u0394t<br>kalau proses penguapan<br>Q = m.u<br><br>Ket:<br>Q = jumlah kalor<br>m = massa benda<br>l = kalor lebur<br>c = jenis kalor<br>\u0394t = perubahan suhu (T2-T1)<br>u = kalor uap",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jika yang\u00a0terjadi perubahan wujud.\u00a0<br>Q = m . L<br><br>m = massa<br>L = Kalor laten\u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "air-20kg-pada-suhu-20c-di-campur-dengan-10g-air-pada-suhu-50c-585",
            "question": "Air 20kg pada suhu 20\u00b0C Di Campur Dengan 10g Air Pada Suhu 50\u00b0C Tentukan Suhu Campuran Air Tersebut!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "QT=QL<br>m.c.deltaT= m.c.deltaT<br>20.4200.[tc-20]=10.4200.[50-tc]<br>20tc-400=500-10tc<br>30tc=900<br>tc=30<br>jadi suhu campurannya 30&#039;C<br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}